{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015410",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "제주특별자치도민속자연사박물관"
    },
    "text": "済州特別自治道民俗自然史博物館\\n\n済州特別自治道済州市\\n\n大韓民国済州特別自治道の済州市に位置する道庁傘下の道立博物館は、1978年から設立準備を進め、1984年5月24日に開館しました。1988年に済州島文化振興院の民俗部に統合されましたが、1989年には再び道立博物館となりました。2006年には済州特別自治道宣言に伴い、「済州特別自治道博物館」へ名称が変更されました。博物館は延べ面積6579.61㎡で、4つの常設展示室と1つの特別展示室を運営しています。所蔵品は地質、動植物の標本、民俗品、メディア資料などで、展示も行っています。常設展示室は自然史展示室、第1民俗展示室、第2民俗展示室、済州海展示館からなります。自然史展示室には地質館と陸上生態館があり、済州道の地質や動植物の標本など1500点以上を展示しています。地質館では火山活動や洞窟形成、化石などを展示し、各種模型やマルチメディア映像を通じて済州の自然と地質について説明しています。陸上生態館では済州の植物分布図や、海岸湿地帯、常緑樹林帯、落葉樹林帯、針葉樹林帯、低木林帯など5つの生態環境を眺望できるジオラマが設置されています。第1民俗展示室は済州の歌や民俗資料、済州人の生活、船舶などに関連する2000点以上の展示品があります。第2民俗展示室では済州の生業や生産に関する展示が行われ、特に海女、農業、狩猟、牧畜、巫俗信仰、仏美工芸、馬文化についての展示があります。済州沖展示館では、済州沖に生息する魚や甲殻類、貝類、哺乳類などを概観することができます。野外展示室では、済州の伝統的な家屋を再現した空間で、穀物を陶器で精製するヨンジャマを始め、生活用具や信仰用品も見ることができます。また、博物館には記念品商店、無人カフェ、社会教育室もあります。また、特別展示室では済州の歴史、自然、民俗品、芸術に関する特別展も開催されます。展示施設以外にも、記念品商店や無人カフェ、社会教育室も利用できます。",
    "QA": [
        {
            "question": "済州特別自治道民俗自然史博物館はどこに位置していますか？",
            "answer": "済州特別自治道済州市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道民俗自然史博物館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "済州特別自治道民俗自然史博物館は1984年5月24日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道民俗自然史博物館の展示内容は何ですか？",
            "answer": "済州特別自治道民俗自然史博物館では地質、動植物の標本、民俗品、メディア資料などを展示しています。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道民俗自然史博物館には何つの常設展示室がありますか？",
            "answer": "済州特別自治道民俗自然史博物館には自然史展示室、第1民俗展示室、第2民俗展示室、済州海展示館の4つの常設展示室があります。"
        },
        {
            "question": "自然史展示室では何を展示していますか？",
            "answer": "自然史展示室では地質館と陸上生態館を展示しており、済州道の地質や動植物の標本などを展示しています。"
        },
        {
            "question": "第1民俗展示室では何を展示していますか？",
            "answer": "第1民俗展示室では済州の歌や民俗資料、済州人の生活、船舶などに関連する展示品を展示しています。"
        },
        {
            "question": "第2民俗展示室では何を展示していますか？",
            "answer": "第2民俗展示室では済州の生業や生産に関する展示が行われており、特に海女、農業、狩猟、牧畜、巫俗信仰、仏美工芸、馬文化についての展示があります。"
        },
        {
            "question": "済州沖展示館では何を概観することができますか？",
            "answer": "済州沖展示館では済州沖に生息する魚や甲殻類、貝類、哺乳類などを概観することができます。"
        },
        {
            "question": "野外展示室では何を見ることができますか？",
            "answer": "野外展示室では済州の伝統的な家屋を再現した空間で、穀物を陶器で精製するヨンジャマをはじめ、生活用具や信仰用品も見ることができます。"
        },
        {
            "question": "済州特別自治道民俗自然史博物館の施設以外に何がありますか？",
            "answer": "済州特別自治道民俗自然史博物館には記念品商店、無人カフェ、社会教育室もあります。"
        },
        {
            "question": "特別展示室では何が開催されますか？",
            "answer": "特別展示室では済州の歴史、自然、民俗品、芸術に関する特別展が開催されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 611,
        "QA": 567
    }
}